油麻地地鐵站First-aider被拒事件經過

我係畫面中其中一個急救員，我地約喺2320時收到消息，油麻地地鐵站內有急救員被捕，及有四名傷者急需護理，卻於2330時於到達油麻地地鐵站內時，被一名反黑組探員以粗暴語氣要求離開，在場的兩名女記者甚至被拍打鏡頭及被其以警棍恐嚇，並要求所有人包括記者離開否則會作出拘捕，但卻完全沒有回應是否有傷者或是否已送院

本人與當場的其他急救人員都持有有效成人急救證書，或是護士註冊證，即使聖約翰救護車到場，但亦都未準許進入站内救援，直至一個小時後，才有防暴警察表示所有傷者已送院

推

死黑警

push

Retweet

diu

我之前24號俾CCTVB影咗大頭，荃灣斬人嗰晚我亦都有份救個福建佬，有幾間報館影咗我大頭

如果班警察話我地個立場淨係幫示威者，好遺憾你地連班福建佬都不如

班仆街

我地詢問嗰時係用好平穩同平和嘅語氣，但就俾個CID定O記恐嚇話連我地都拉埋，兼搵防暴「請」我地同記者走

佢知唔知兩個女記者俾佢嚇到喊？咩叫警民關係？

問你地港鐵職員有冇叫白車，又喺度玩埋啲垃圾官僚主義，聖約翰到又唔俾入，係咩玩法？

擺到明想毀撕滅嘖

幫我推

幫你推

巴打攬翻下先
我將隔離條片retweet過同share咗比朋友
幫你推到上熱門

721
811
831

當時睇live有藍衫 衫袋有救護兩個字嘅人幫緊傷者, 但班黑警咁樣兇人真仆街

油麻地我地唔俾落，我地嗰隊係最早跑去現場嗰隊

雖然話醫護人員唔可以有自己立場 咩人都要救
但係如果依啲咁既警察 真係一個都唔會想救囉

我地會救，但係警察佢地唔俾我地幫

我係指如果依種咁既警察受傷 我唔會想幫依種警察做急救
唔係唔救車入面既傷者